閉門會議會帶來囚徒困境

囚徒困境的主旨為，囚徒們彼此合作，堅不吐實，可為全體帶來最佳利益（縮短刑期），但在無法溝通的情況下，因為出賣同夥可為自己帶來利益（無罪開釋），也因為同夥把自己招出來可為他帶來利益，因此彼此出賣雖違反最佳共同利益，反而是自己最大利益所在。但實際上，執法機構不可能設立如此情境來誘使所有囚徒招供，因為囚徒們必須考慮刑期以外之因素（出賣同夥會受到報復等），而無法完全以執法者所設立之利益（刑期）作考量，所以這是一個參考性的學術問題。

應用:
彼此合作，堅不吐實=不篤灰不割席不指責
全體的最佳利益=五大訴求+雙真普選
無法互相溝通的情況=閉門會議
出賣同夥可為自己帶來利益=自己拎光環

所以要擊破囚徒困境,首先維持不篤灰不割席不指責,彼此合作
其次就係要公開會談,避免透明度低而帶來的任何猜疑
而且公開會談的前設是五大訴求及雙真普選,即全體的最佳利益

資料來源:WIKI 囚徒困境

推
BTW不是前設，係底線